坐緊監，你問我答

我係呀發，16年魚革判左3年，舊年出冊無耐因為反送中又拉左，目前還柙左就嚟11個月
朋友見我坐到有d頹，諗左條屎橋話俾我上連登同多d人交流
問咩都得，唔方便答會skip。因為問題係由朋友收集完探監轉告，會答得好慢sor9
另外長期招筆友，可以寄去星火或者抗爭點滴，最近好少信收sosad

你全名？

會唔會俾其他人蝦？

想寫信俾你，但係唔知寫咩好

Google 反送中 發仔 就會有一堆新聞
-朋友h

發仔，裏面夠唔夠魷魚絲食？
其實我都唔捨得食魷魚絲，呢隻牌子好貴

不過我嚟緊都諗住買你哋食開嘅零食，一包你嘅，一包我嘅，隔著幅牆一齊食魷魚絲好嗎

冇咩想問 只想樓主轉告俾發仔知 外面好多人撐你 會等你出嚟！

坐監有咩做？

你有冇後悔？

支持你
手足心照啦

發仔

發仔加油!

發仔加油，多謝你咁愛香港!

係入面有無得keep 住進步/學嘢？
例如睇下書又或者有書讀？

如果寫信俾入面嘅人,你哋想睇我哋寫咩俾你哋?

每次見到你個名都好想喊

還押中無書讀
呀發魚革坐嗰次有繼續自修法文日文韓文同西班牙文(cls)
目前自修緊德文A1 歡迎讀開語言巴絲寫信交流下
-朋友h

手足要撐住呀

推

發哥加油！

發仔
加油

同問
有時寫黎寫去都係打氣説話，會諗對方係咪睇到厭？

支持義士，推

發仔！
想收咩內容嘅信？收到啲咩令你最鼓舞？
有冇咩唔夠/需要幫手？

想要咩？有冇咩想睇(づ ●─● )づ

M&M鍾意食咩色
覺得隻糖好唔好食，有啲話好食，有啲又話好難食

發仔！！！

五毛嚟㗎條友，咪理佢啦

發仔好叻仔啊，咁上進

加油呀發仔！
我哋一定可以捱到重光！

想問多少少發仔由魚蛋到今次嘅心情香港嘅社運幾乎可以話由雨傘魚蛋之後就一潭死水，發仔作為魚蛋義士嗰陣係點諗我地又有冇諗過一出嚟就撞正更大型嘅反送中運動

想問吓你屋企人、朋友支唔支持你？多唔多嚟探你？
有啲咩support可以畀到你家人朋友一定要出聲，大把手足幫你

有冇諗將來條路會想點走？
之前嗰幾年既生活會唔會令你同親朋戚友隔膜多咗？
如果你未來見到既香港可能比而家更惡劣更醜惡更加冇希望，會唔會好絕望？

有時間睇多D書，學習不同語言非常好。大家都無忘記還押/獄中手足，請堅持。牆內牆外都非自由世界，昔日香港，共同願望係早些光復，還我一個正常自由港

多謝你

可以點送野食？

除左信可唔可以寄書/零食？
有冇話想睇咩類型嘅信？
on9啲定生活嘢？
有冇瘦到

Sorry 㩒錯負評

多謝你啊手足

呀發 好多謝你嘅付出

發仔你要加油

想做筆友 請留意天水連線嘅專頁 籌備中⋯

推 想知+1

我都想問點樣寄零食/物資入去

係咪呢度都得？

係咪叫發仔?

屋企廁房幾大

PISH

發仔加油！！我地等你！

除咗發仔之外其實想問吓關於其他坐緊嘅手足，點知佢哋夠唔夠信收？成日想寫信但其實又唔知寫咩又覺得佢哋可能已經有筆友寫俾佢哋好突兀，同埋其實我係應該specific寫俾特定手足，定係寫一封general咩手足都啱嘅信適合啲？想寫但好多問題想問

發仔加油啊
你本身鍾意d咩先
可以做筆友寫野比你

發仔，

愛你! Heaps of love!

利申: 真絲

唉

發仔加油！
有咩需要幫手嘅可以講
等你

你喺入面見唔見其他勇武手足 唔知佢哋會唔會畀懲教狗酷刑對待

啲信會唔會俾人檢查完內容先派？
不如抄一篇連登咸古俾你解吓悶
希望你笑吓啲時間快啲過

發仔加油

寫自己生活唔會晒命呀，講下on9野都好，呀發同其他手足都話入面真係單調
-朋友h(會再代問)

係呀，都可以寄去星火同抗爭點滴！

發仔，一齊撐住睇港共點死！

Jimmy jungle 有支援好多還押手足零食包
可以多啲支持佢地

發仔平時多唔多機會同入面手足交流到?
如果寫信有冇d咩係唔寫得架?

每次寫信，下下到落筆嗰下先發現其實我自己都過得好單調......係返工同收工......

可以留意下被捕組個tg公海 入面有時有人會提到有咩手足係比較少收信（聽講壁屋同女手足相對收得少啲信）收信唔會嫌多㗎 因為聽講入面真係好悶可以分享下多啲平時生活遇到嘅野比佢地聽 啲手足應該會鐘意收點名信多啲 因為咁樣warm啲

支持發仔！！！

有12個手足目前極需要大家持續關注
請大家保持住對呢件事嘅熱度，關心下我地手足
我喺監獄入面知自己有咩要面對，但係嗰12位手足前景未明，只有高關注度先俾到壓力，請求大家keep住留意同推po
-呀發

大家嘅問題已經寄出，呀發會用信覆
可能係需時最長嘅你問我答
-朋友h

名已留等睇發仔回信發仔我地一定會持續關注12位手足嘅情況你都要好好照顧自己

上一次唔識點面對，有屈住唔開心；今次有餘力幫返唔識點拆嘅手足，堂堂正正面對、克服返，好釋然。
- 發仔

我個人偏好personal返d，唔想收到大圍新聞。
-發

我一來係素食㗎，二來我除左食正餐(私飯)，幾乎無食零食咁濟
-發

有心，齊上齊落
-發

來來去去都係嗰啲。未拍正仲還押緊就可以日日拜山，日日做運動，充實啲。唔睇書就好被動，呀！！同埋寫信囉，寫信真係好消耗時間
-發

無，尤其呢一次
-發

黃同黑我都唔啱，其實朱古力我麻麻。
-發

只要係重光之路就行，僅此而已。絕望？香港人到目前呢一刻都未配到要去絕望。同埋miserrmam servitutem pacem appellant ,人只要貫徹自由自主不作奴不屈膝嘅信念就已經好能夠化成力量甚至感染他人，輕易妥協無力就只能成奴隸。
-發

好難一概而論，人夾人。
-發

小事啦，坐監啫，必經之路。
-發

其實我想知多少少Twitter上面的野，發言又好，留言又好，甚至就咁印上連登Post或面書post都得。
-發

最主要都係書，但都有有心手足跟開，有心。
-發

話冇灰心就假嘅，冇呀，疊起心肝學西班牙文，操肌，不問世事，政治冷淡，直至之後....同咁多位手足一樣見証流水，先至重生。（好老實講，三月出到嚟嗰陣有諗過plan b 完成後打算闖德國順便學埋德文，不過計劃趕唔上變化）
-發

我雙親藍絲，呢幾年都監房出出入入，冇點同朋友刻意聯絡。但係，另外又識多咗新嘅同路人。
-發

光復非一朝一夕，心態上唔好諗咗碌杯麵啊...
-發

信咗你先。
-發

有我𥄫住，放心。
-發